屋企人唔係藍絲，但不停散播絕望

我知我已經比好多人幸福，至少屋企人算同一陣線
好多長輩年紀大，做和理非散水黨我都理解
但我屋企人每次有遊行、集會、行街、夢遊，都深信大家一定會輸
然後用一副看透世事嘅口吻發表偉論：

「嗱，都話架啦，衝乜嘢吖，咪畀藉口人清你場囉！邊有得打？」
「好多人出嚟又點呀？唔好咁開心住，一陣有人搞事，差佬就開槍，一定流血！死硬！」
「班人咪中晒計囉！人地就係等你衝，打傷啲差佬，跟住就輿論逆轉，輸晒！」

Ok，呢啲都係一般散水黨同中計黨嘅論述
但就算和理非走出嚟，佢地一樣講：

「你地唔衝，啲差佬就派臥底同黑社會入去帶頭搞事！然後屈你地！實死！」
「行完，林鄭咪照出新聞稿，叫班差佬每日出嚟見記者，當你班人冇到囉！」
「貼乜鬼連儂牆啫？啲藍絲收錢走嚟搞事，又流血喇！」

你同佢拗，佢唔會聽，繼續repeat佢套偉論
唔理佢，佢就不亦樂乎繼續講，講講講講講，聽到人都忟
問題係佢地明明都反送中，覺得警察痴線兼離譜，要爭取五大訴求
咁點解要係咁咒個運動失敗？
而家係咪好想輸吖？
散播絕望好有智慧好叻豬咩？
人地幫緊你衝、幫緊你對抗暴政，你唔認同都算，點解係咁話人死硬、輸晒？

我知我身在福中不知福，至少仲返到屋企
但每次返屋企，我聽得最多嘅說話係「死硬、中計、一定輸、又流血」
我有包袱，好多嘢想做但做唔到，已經覺得自己好L冇用
加埋日日聽呢啲說話，真係好氣餒

利申：啱啱返屋企，攰到仆街成身濕晒，又聽到佢地話西環一定開槍死L硬，忍唔住上嚟發洩下。但始終係屋企人，希望大家唔好屌

比人打壓太耐 驚左反抗姐
有成果果陣就會轉口

黑警無權進入私人地方！請廣傳

我都希望係
但成日聽佢地講，不停咁講，有希望都慢慢灰機，要做好多嘢調整心情

你係咪未睇？睇完會舒服啲

真係 唔好比佢地左右 同唔有事都唔好屈住 要搵朋友或者上黎傾吓